上海醫藥競購康得樂中國業務處競價階段

上海醫藥集團(02607)表示，有關公司參與競購美國醫藥分銷商康得樂的中國業務，目前仍處於非排他性競價階段，能否競得該項目尚存不確定性。

集團表示，因涉及商業秘密和競購程序的保密要求，故包括競價金額在內的競標條款、康得樂中國具體運營及財務狀況等訊息尚無法披露。

路透此前報道指，康得樂擬出售旗下中國業務，估計最高作價15億美元(約117億港元)。競購者包括上海醫藥、華潤醫藥(03320)及國藥控股(01099)。

上海醫藥表示，康得樂中國是規模領先、優勢鮮明的投資目標，符合集團進一步擴大分銷優勢、加快全國布局、提升服務內涵的戰略目標。若公司能夠成功競購康得樂中國，將明顯提升其在中國醫藥流通行業的產業地位。